其實香港好多爭拗都好無謂.......

未有反送中前，好多巴絲打都鬧泛民辦事不力，個個月坐立法會收9萬蚊糧，得閒就做場戲俾市民睇; 反送中呢一役，盡顯出泛民議員人性光輝一面，許智峯多次俾黑警糟質，俾律政司介入取消私人刑事檢控，而家仲被迫流亡海外; 還有一眾泛民議員俾初選搞到身陷囹圄........

上年醫護罷工，好多藍絲都話呢班人置病人生死於不顧，係黑醫黑護，到之後一眾先進國家相繼淪陷爆疫，再加上去年7月開始既第三、第四波疫情，政府抗疫不力，醫院也出現過爆發群組，已經證明了當日罷工係有先見之明既表現

還記得國安法還未生效時的黃色經濟圈呢? 一眾網民係到鬧一啲店鋪為左吸引所謂同路人走去扮黃，好啦，拗到乜嘢出嚟呢? 國安法一生效，好多店鋪為求自保拆走晒啲文宣、連儂牆，大家都係輸家，究竟咁樣爭拋拗到啲乜嘢出嚟呢?

十二港人單嘢，有藍絲話偷渡去台灣嗰5條友都冇消息，到最後咪又係證實左後者已獲安排到美國尋求政治庇護?

到有香港人打算移民甚至已決定離開，又有一大班人彈出嚟話人去外國做二等公民，但當初都係佢哋話唔中意香港就離開，別人跟你無仇無怨，只是政治立場不同，為甚麼要這麼子謾罵同聲同氣的人? 定係你覺得人哋去到外國生活潦倒就覺得好開心? 留下生活的人固然係一種勇氣，但移民亦是個人決定，請問你有乜資格去嘲諷他人?

其實我唔介意爭拗，如果最後可以達成共識繼續前進，咁既爭拗我覺得係ok，但so far咁多個月為啲本來只係好芝麻綠豆既小事而嘈一餐，為拗而拗，俾你拗贏咗又點? 要接受香港今日已經冇得返轉頭，一係就等共產黨倒台，今日既香港俾一班高官同共匪搞到家不成家，無人係嬴家，希望大家還會認清係呢班人累到香港人痛不欲生，希望大家放下歧見，我們都是香港人，本來同聲同氣，生於亂世，更加應該守望相助。

有篇文章我覺得幾值得分享:

同意，推一推

事實係泛民都有改，但啲人（不論咩居心）都係照鬧

泛民個到唔同意
以前佢地真係太hea
溫水煮蛙，得過且過
同大部份人一樣。

以前就話謾罵可能會改變到人，但係19年後有腦嘅要改都改晒，20/21就輪到冇腦嘅都開始知奶嘢。所以所謂謾罵已經冇需要，去到一個地步自然冇人會再得閒謾罵，又或者話，祇有沉迷呢種虛假嘅政治參與，平日無所事事嘅人先會繼續謾罵。呢個年頭唯有做好自己，喺外國嘅就盡量顧好自己後幫下人。

其實只係想講，泛民固之然係hea，但反送中已證明咗佢哋喺制度之下可以做到嘅嘢係有限
泛黃幾乎贏晒區議會議席咁又點? 港共要使橫手，改遊戲規則，呢啲亦都唔係一般市民可以控制到

無論如何，希望可以藉呢個post集思廣益

agger

改一陣又柒返改一陣又柒返咁解
就算去到最後人地延遲選舉佢地都係傾向接受extend一年

永遠就係被動咁做人契弟俾人睇住食

我以為出呢個post 會俾大家插得好犀利
慶幸一眾巴絲打既回覆都尚算溫和

其實我都覺得泛民呢GROUP人好備受爭議
特別係某黨佢哋過往喺政改問題上同中聯辦密室談判，呢件事更加遺臭萬年
點都好，泛民呢個GROUP而家已經成為過去式，而家點數佢哋過往幾年出賣港人利益都已經於事無補, 被打壓的, 不是流亡海外, 就是因初選被港共無理拘禁
你話佢哋早十年八載同支共鬥到衡，而家香港咪變得更接近西藏新疆既境況
很多香港人, 包括我, 都曾經一廂情願覺得支共會變好, 都曾經身為中國人而感到自豪, 其實當初泛民咪又係代表咗呢班市民? 有怎樣的人民, 就有怎樣的議員真係冇錯

真正要怪責的, 一是上一代香港人, 二是英國政府, 前者在中英談判時唔出聲, 不敢直接向港英政府表明想維持現狀, 後者剝奪BNO居英權, 等咗超過二十年先出聲譴責支共, 先話俾香港人移民, 但一切已太遲了.......

People are always so critical to someone they know

建議樓主唔需要咁care別人.
做好自己.

其實無論邊個做都好
可以改變到嘅嘢唔多
我覺得大家只係唔妥佢哋月收9萬
如果當年天琦冇坐監冇DQ成功當選立法會
幾年後都係會覺得佢乜都冇做過月收9萬
然後會拎佢選前講過光復香港嚟恥笑佢